\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage{amsmath, amssymb,amsfonts,  mathrsfs}
\usepackage{amsthm}%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage{fancyhdr} %pour les hauts et bas de page
\usepackage[francais]{babel}% donne de bonnes c\'esures  en francais
\usepackage{titlesec}%pour modifier le style des sections
\usepackage{float}%pour fixer les flottants
\usepackage{url}%pour ecrire une adresse d'un site web
\usepackage[all]{xy}%pour faire des diagrammes
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{nopageno} % pour supproimer les numeros des pages

\usepackage{pdfsync}
\pagestyle{myheadings}
\markright{ENSIIE 1A Année 2016/2017 \\ MPM2 Projet Math}
%\pagenumbering{empty}

\newtheorem{definition}{Définition}

%%%%%%%%%  interlignes et indentation

\begin{document}
\begin{center}
\textbf{\huge{Groupe 2: Magnéto-Hydro-Dynamique}}
\end{center}
\medskip

\section{Organisation}

\subsection{Règles}

\begin{itemize}
\item 3 séances de 3h30.
\item Travail réalisé en trinôme.
\item Un travail copié ou effectué en collaboration entre $N$ trinôme divise les
  notes par $N$.
\item LES DOCUMENTS ET SOURCES RENDUS EN RETARD NE SERONT PAS PRIS EN COMPTE.
\end{itemize}

\subsection{Objectifs et contenu du travail}

Les projets math consistent en la résolution mathématique d'un problème et à sa
mise en oeuvre informatique. Ce qui est attendu est donc :

\begin{itemize}
\item Un rapport écrit présentant de manière claire le problème ainsi que sa
  solution et une description des algorithmes proposés.
\item Les sources du programme développé ainsi qu'un script permettant la
  compilation et l'exécution de celui-ci. Vous utilisez le language C++.
\end{itemize}

\section{Sujet}

\subsection{Contexte mathématiques}

\begin{enumerate}
    \item Donner le système d'équations de la Magnéto-Hydro-Dynamique (MHD).
    \item Afin ce respecter la condition $\nabla \cdot B = 0$, que devient ce système en utilisant
    la méthode proposée en 2002.
\end{enumerate}

Pour la suite du projet, on utilisera cherche à résoudre ce dernier système.

\begin{enumerate}
    \item Ecrivez le système de la MHD sous la forme d'une équation conservative. Quel sont les vecteurs 
    de variables conservatives et primitives?
    \item Ecrivez deux fonctions \emph{primitives} et \emph{conservatives} qui retournent respectivement 
    les vecteurs de variables primitives et conservatives à partir des vecteurs de variables conservatives 
    et primitives.
    \item Ecrivez une fonction qui retourne un vecteur contenant le flux numérique.
\end{enumerate}

\subsection{Autre}

\begin{enumerate}
    \item Ecrivez une fonction \emph{Ref2Phy} qui prend en argument des coordonnées $(x,y)\in [0,1]^2$ et qui retourne 
    les coordonnée $(z,t)\in [XMIN,XMAX]\times [YMIN,YMAX]$.
    \item Ecrivez une fonction permettant d'initialiser le tableau.
    \item Ecrivez une fonction \emph{TimesStepCPU1D} permettant de résoudre le problème MHD 1D à l'aide de la méthode des volumes 
    finis et du flux de Rusanov.
    \item Ecrivez une fonction \emph{TimesStepCPU2D} permettant de résoudre le problème MHD 2D à l'aide de la méthode des volumes 
    finis et du flux de Rusanov.
    \item BONUS : Même question que la précédente, en remplaçant le flux de Rusanov par un schéma décentré utilisant 
    une approximation de la valeurs absolue à l'aide d'une fonction polynomiale.
    \item BONUS + : Même question que la précédente précédente, en remplaçant le flux de Rusanov par un schéma décentré utilisant 
    une approximation de la valeurs absolue à l'aide d'une fraction rationnelle.
\end{enumerate}




\end{document}
